陶傑： 世界革命領袖竟是他？！

美中貿易戰，最初以大豆鋼材等貿易出入口順差和關稅做文章，繼而話題一轉，變成中國盜竊美國知識話題。

繼而話題再一轉，圖窮匕見，底牌亮出：美國二十年來扶助中國現代化，但中國拒絕政治改革，得到美國關照的種種經濟市場的利潤，壯大之後，包括在南中國海危害美國與盟國利益。

此一三重奏，有如孤舟飛渡長江三峽，由重慶出發，到得武漢鎮江，一彈三歎，前面就是波濤翻滾的大海。

此一進擊方法，中國始料不及，因為二十年來中國被西方一直縱壞。西方的科技、學術、工業、以至倫敦巴黎的購物街，中國人長驅直入，呼嘯喧嘩。西方人一直旁觀容忍。中國遂以為美國和歐洲是一家無人設防保安的大百貨店，進來任意取貨搬廠，不必付錢。

沒想到人家是兩黨制。民主黨鬆懈，不等於共和黨上台後會繼續。民主和共和黨都被收買，卻奇兵突出，殺出一路第三勢力的川普，借共和黨之殼上市，變成聖女貞德型的大反攻。川普當然不是貞德，而有點像英國的克倫威爾。克倫威爾發起內戰，就是要改變英國君主立憲的規則。雖然一男一女都失敗了，卻在西方歷史留下深遠的影響。

美中早已陷入冷戰狀態，這一點不必再自欺欺人。多年以來麻痹西方的辦法，是美國一旦警醒要防守，即被中國指摘為「對華有冷戰思維」。這句話像咒語一樣，對於自由知識份子的西方很有用。因為鬼佬一聯想到冷戰，尼克遜、根列、布殊一類的右翼「戰爭販子」的型象即刻浮於腦海。西方左翼選民包括知識份子和中產，長期已經被自己國內的「政治正確」洗腦：凡代表冷戰時代的西方領袖如邱吉爾、艾森豪、尼克遜、根列和布殊是壞人。只有在冷戰期間高呼由越南撤軍的甘迺迪、倡導關注人權的卡特，這等「反冷戰」的總統，包括奧巴馬，才是所謂的好人。

此一心理戰，長期用得有效，證明中國對美國和西方民間的心理有深入的研究了解 相反西方朝野對中國並不了解。由費正清開始，對中國企圖發起研究，因為那時覺得第二次世界大戰後中國終於站起來了，這個國家非研究不可。但費正清那一派天生左翼，又以為孔夫子的儒家是中國人思想行為的正中，沒想到幾年之後，瘋狂反恐、並引用列寧史太林與秦始皇法家嚴酷思想結合的毛澤東共產黨上台，孔子傳統早在一九四九年之後就完結。

毛澤東發動批判胡適、發起迫害「胡風反黨集團」，誅連知識份子二千人，就是一幕現代的「焚書坑儒」。但西方的所謂的漢學家，對此完全視若無睹。直到二十一世紀還准許大陸在歐美幾百個校園開設「孔子學院」。這是西方中國研究的懶惰與無知。反而不讀書的川普，不管你中國甚麼孔子孟子墨子，這個子那個子，抓住一張貿易順差的數據為切入點，將桌子掀翻，盲拳打死老師傅，奇兵破局。川普不必了解中國，只要一出手就擊中五吋。過去一年這一幕，反而佐證了毛澤東一句話：書讀得越多越蠢。

毛澤東賤視知識份子，川普也有此想。一上台就指摘西方傳媒的主筆記者，與荷李活那伙自戀的編劇導演，川普也翻臉。不錯，這個世界不需要那麼多哈佛博士和柏克萊博士後，高分低能、高學歷低知識的偽知識份子，滿嘴學術八股名詞，這種人叫他耕田則無力，進工廠又不懂得裝配，除了IT可以進矽谷，社會科學和文科的知識份子本來可以高瞻遠矚做哲學家和歷史學家，站在高層為西方科技文明的導向指路。

但這個區域的知識份子懶惰沉淪，在發明了一大堆不知所謂的學術名詞之後，只貪圖出國開學術會議，飲飲食食，回到學院則伸手要資源，將自己的泡沫學術地盤擴充。

這一切川普和共和黨一些人看在眼裡，率領基層的選民佈陣枕戈，時機成熟，終於像李自成農民大軍一樣包圍科舉考試翰林院，知識份子和一個昏庸皇帝聚居的北京城。

此一造反真是翻天覆地，令我輩大西洋彼岸觀賞，拍手大讚。毛澤東的思想理論其實並不全錯，在那個時候不也是愚昧知識份子一連串錯誤判斷，如擁抱馬克思主義、廢除文言的「五四運動」之後迫出來的反動。

共產黨一向企圖發動「世界革命」。沒想到真正發動世界革命的是一個金髮美國地產大亨。歐洲的所謂右翼政黨跟風和應興起，搞得周天寒徹。一場好戲上映當前豈容錯過，二○一八年逝世的許多人，錯過了尚未落幕的這台世系七大戲，他們走得太早，九泉之下定感痛惜。

但這個區域的知識份子懶惰沉淪，在發明了一大堆不知所謂的學術名詞之後

令我諗起沈x輝d文下下都一大堆後xx時代，後xx主義

鬼佬近代中國研究一堆弱智名詞睇到眼都花

啱

侵曾經直接同中国人喺貿易上交過手
應該無其他美國總統有佢呢個親身閱歷

On9 題目

文妓

留名

現代毛魔竟然係侵唔係習

仲要係同香港商人
商人之中最奸最賤既賤種

紅字其實講得好啱 係美國讀緊書，啲prof真係係啱暗示話布殊果啲係壞人，又借啲易讚揚下JFK

搞得周天寒徹

用毛魔詩詞，靚抽

所以先無d左膠咁on9仲信支國人
明明違反左咁多承諾仲俾機會佢